.TH VPN-SERVER-SETUP 8 "Januari 2015" vpn-server "Systeem Programma's"


.SH NAAM
vpn-server-setup - configureer/deconfigureer de OpenVPN server




.SH SAMENVATTING
.B vpn-server-setup
.I MODE




.SH BESCHRIJVING
Configureer/deconfigureer de OpenVPN server.
Welke operatie uitgevoerd wordt, wordt bepaald door het
.I MODE
argument:

.B --setup
.RS
Configureer en start de OpenVPN server.
.RE

.B --remove
.RS
Stop en deconfigureer de OpenVPN server.
.RE


.B Attentie:
Het
.B vpn-server
pakket installeert een configuratie bestand met standaard instellingen die
aangepast dienen te worden voordat de OpenVPN server geconfigureerd kan worden.

Het configuratie bestand is goed gedocumenteerd: open het in uw favoriete
tekst verwerker, lees de documentatie van instellingen, pas de instellingen aan,
en voer de applicatie uit.




.SH BESTANDEN
.I /etc/vpn-server/vpn-server.conf
.RS
Het configuratie bestand met instellingen voor de OpenVPN server.
.RE




.SH VEILIGHEIDSWAARSCHUWING
 ******************************************************************
 * VPN connectie informatie is vertrouwelijk: communiceer nooit   *
 * over deze informatie in een (onversleutelde) email of een in   *
 * ander onversleuteld medium.                                    *
 *                                                                *
 * Het in bezit hebben van de certificaten is voldoende voor een  *
 * derde partij om toegang te krijgen tot het netwerk dat         *
 * verbonden is met de VPN server, er is geen wachtwoord nodig!   *
 ******************************************************************




.SH BUGS
Geen bekende bugs.




.SH AUTEUR
Opgesteld door Ferry Huberts




.SH COPYRIGHT
Copyright © 2015 Pelagic.

Licentie GPLv2+: GNU GPL versie 2 of later
<http://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html>.




.SH "ZIE OOK"
.BR vpn-server-migrate (8)
